歐盟與中國擬合作 在世貿之外另起爐灶仲裁貿易糾紛

美國對世界貿易秩序發起新一輪衝擊。美國特朗普政府阻礙世界貿易組織（WTO）上訴機構法官任命，世貿組織上訴機構周三（11日）正式停擺無法運作。世貿仲裁國際貿易機制失效下，世界貿易運作恐陷入「叢林法則」狀態。為了避免這一點，歐盟打算另起爐灶，成立模仿世貿組織上訴機構機制，中國據報亦準備加入。

中國駐世貿組織代表張向晨向彭博社表示，中國正積極與歐盟展開合作，支持歐盟提出另行成立國際貿易仲裁上訴機制，以複製世貿上訴機構運作。

張向晨稱，儘管在世貿之外另起爐灶，並非最理想選擇，但這是一個臨時解決辦法，可以協助解決國際貿易糾紛。

美國特朗普不滿世貿運作，一直阻撓世貿上訴機構法官任命。世貿上訴機構僅餘3名法官中，2人任期於12月11日屆滿，使法官人數少於法定最低的3人，令世貿上訴機構停擺。

彭博社報道指，歐盟另起爐灶又立上訴機構的構想，在中國表態前只有加拿大及挪威公開支持，但澳洲、阿根廷、巴西、智利、日本、土耳其等不同世貿成員據報都有意加入。

世貿上訴機構前主席（James Bacchus）形容，另起爐灶是個「非常不幸的B計劃」，但方案逐漸得到國際支持，現在似乎已成為最佳選擇，因為其餘選項都很糟糕。

歐盟咁諗唔開

標題黨，係歐盟想搞，支那想痴埋去

到時個個都唔肯科水，又俾中國坐大

但美帝唔加入佢地另起爐灶又可以點？
當年國聯冇美帝響度，完全成為廢物組織

即係全世界都俾消費力最強ge美國孤立

佢地真係要搞清楚
美帝冇左全世界都可以過得好地地
但世界唔可以冇左美帝響度

美國唔加入既組織究竟有咩用

依家慢慢變左分裂局面，美墨加一個，歐盟一個，亞洲就仲搶龍頭中。

美國糧食產量佔全球3份一以上😄

其實點解美國可以咁撚勁

支那唔唔醜，從來破壞規則的都是支那。

//彭博社報道指，歐盟另起爐灶又立上訴機構的構想，在中國表態前只有加拿大及挪威公開支持，但澳洲、阿根廷、巴西、智利、日本、土耳其等不同世貿成員據報都有意加入。//

但即係點
究竟係加拿大同挪威會加入，定係澳洲巴西嗰班會加入

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!